\documentclass[a4paper,12pt]{letter}
\usepackage[left=3cm,right=3cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\usepackage[QX]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação

\signature{Alexandre de Sousa}
\address{%
  Rua Cícero da Cunha, 91, Beserra e Sousa\\
  CEP: 63660-000, Tauá, Ceará, Brasil \\
  Telefone: +55 85 99960 5876\\
  E-mail: a.asm@protonmail.com}
\date{30 de Abril de 2017}

\begin{document}
\begin{letter}{%
    Programa de Pós-Graduação em Matemática\\
    Instituto de Matemática, Universidade Federal do Rio de Janeiro}

\opening{Prezada Coordenadora,}

Gostaria de manifestar meu interesse nas posições de Pós-Doutorado PNPD/CAPES no PGMAT/IM/UFRJ, que foram anunciadas na lista de emails \emph{forumppg}: \\
\url{https://mailman.impa.br/pipermail/forumppg/2017-March/002593.html}.

Recentemente estive em uma posição de Pós-Doutorado PVE/CAPES (Pesquisador Visitante Especial) no Programa de Pós-Graduação em Matemática da Universidade Federal do Ceará (UFC), na qual fui supervisionado pelo Prof. Frederico Girão. Durante o período em que estive nessa posição, colaborei ativamente com o desenvolvimento das teses dos estudantes de doutorado orientados pelo Prof. Frederico, participei da consolidação de um seminário de pesquisa idealizado e cofundado por mim ainda na época do meu doutoramento, colaborei na elaboração de artigos científicos e contribui brevemente com as atividades de ensino oferecidas aos cursos de graduação pelo Departamento de Matemática da UFC.

No que diz respeito a pesquisa, tenho me dedicado a investigar questões que estão no escopo da área de Geometria Diferencial, especialmente aquelas motivadas por Relatividade Geral. Atualmente colaboro com três investigações em curso, que envolvem colaboradores da UFC, UECE e UERJ, duas das quais foram idealizadas por mim e compõem o projeto de pesquisa que envio junto com essa carta.

Acredito que atendo completamente ao perfil de candidatas(os) buscado pelo PGMAT/IM/UFRJ nessa chamada e que posso contribuir significativamente para vosso programa com minhas habilidades e minha experiência profissional. Acredito também que durante o período 
em que estiver nessa posição acadêmica, a vivência no IM/UFRJ e a supervisão do Prof. Heudson Mirandola contribuirão para ampliar minhas qualidades profissionais e diversificar o espectro das minhas atividades de pesquisa.

Para quaisquer esclarecimentos, por favor não hesite em me contatar.



\vspace{0.5cm}
\begin{flushleft}
Sinceramente,\par
Alexandre de Sousa
\end{flushleft}
%\vspace{0.02cm}
\end{letter}
\end{document}
